再提「不排斥統一」 馬英九批太陽花學運害死台灣

台灣前總統馬英九今天在東吳大學演講，談到兩岸關係。他強調自己將過提出的「不統」改為「不排斥統一」，也是遵守《憲法》，至於他執政期間推動簽定《兩岸服貿協議》，卻引發太陽花學運反彈，馬批評太陽花學運自以為是愛台灣，事實上是害死台灣。

馬英九認為，參與太陽花學運民眾「有些是因為有點被騙」，像當時台大經濟系系主任說通過服貿，大陸會有百萬大軍來台簡直莫名其妙，服貿根本沒開放大陸勞工來台，每個企業來台最多只能帶7個核心幹部，討論服貿變造謠與闢謠大戰。

馬英九批評，「他們（太陽花學運民眾）自以為是愛台灣，但害死台灣了。」馬英九表示，高雄市長當選人韓國於選舉時說支持九二共識、一中各表，熱愛中華民國，大家都贊成，代表終於了解與大陸維持良好關係是有利的。

廣告

另外，馬英九今表示，他過去所提出的「不統、不獨、不武」是他總統任內的主張，現在將「不統」改為「不排斥統一」仍是遵守憲法，統一要看條件和時機，讓台灣人民有更多主張未來的權利，可以決定自己的命運。

相關報道：聯合新聞網 / 台灣蘋果日報

馬共狗

佔中導致
太陽花導致

大陸咩
當年參加64嗰批，除咗未死走得甩嘅
個個都話被騙 講到支共好應該咁

國民黨直接送台灣俾支那共狗.

香港特衰發來賀電.

收撚皮啦不在其位，你話事呀
邊有民主自由國家人民會願意俾一個極權國家管治
即係一隻自由自在雀鳥會願意自己飛入籠困住自由？
咪撚戇鳩啦

台狗: 有錢做狗都得. 唔好同我爭.

漏左香港都係.

班建制泛民同司徒華支持同推動 香港由英國比左支那.

自由=> 極權.

信極權會比民主，太陽由西邊昇起。
台灣人用選票投左相信